<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xml:base="http://www.nuestromar.org"  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
<channel>
 <title>NUESTROMAR</title>
 <link>http://www.nuestromar.org</link>
 <description></description>
 <language>es</language>
<item>
 <id>1</id>
 <title>El Parlamento Europeo pide vetar la minería submarina ante sus efectos en los caladeros pesqueros</title>
 <link>http://www.nuestromar.org/65940-02-2018/parlamento-europeo-pide-vetar-miner-submarina-ante-sus-efectos-en-caladeros-pesqueros</link>
 <description>Algunos legisladores europeos reclaman frenar su expansión internacional, presente en bastiones para la flota pesquera española como en Namibia. La Universidad de Exeter alerta de la destrucción de los ecosistemas.Licencias desde Jamaica: La International Seabed Authority (ISA) ha emitido ya licencias para trabajar en 1,3 millones de kilómetros cuadrados desde su sede en Jamacia a 28 contratistas en todo el mundo.
Diamantes y fosfato, en Namibia y Sudáfrica: En Namibia, una joint venture entre el estado y la firma De Beers explora el fondo marino en busca de diamantes. Allí se paralizó un proyecto de la polémica minería submarina de arena fosfática, que sí está prosperando en Sudáfrica. Se trata de dos caladeros clave para la flota gallega.
La minería submarina está al alza. Los proyectos comienzan a agolparse, las empresas que se dedican a ello se frotan las manos y hasta existe una organización que regula la actividad y que hasta la fecha ha emitido licencias que cubren ya 1,3 millones de kilómetros cuadrados.</description>
 <category domain="http://www.nuestromar.org/categorias/energ-y-minerales">Energía y Minerales</category>
 <pubDate>Fri, 23 Feb 2018 23:31:30 +0000</pubDate>
 <img>img/img_1.jpg</img>
 </item>
<item>
 <id>2</id>
 <title>Productividad portuaria, la asignatura pendiente</title>
 <link>http://www.nuestromar.org/65939-02-2018/productividad-portuaria-asignatura-pendiente</link>
 <description>La nueva administración portuaria nacional ha realizado admirables esfuerzos por bajar los costos portuarios obteniendo una reducción, entre otros, del costo de la estiba, de los servicios sanitarios y recientemente una significativa reducción en las tarifas de practicaje y pilotaje.
Sin embargo, si bien con ciertos fundamentos se propone que esas bajas de costos no se estarían trasladando directamente a los valores de los fletes marítimos, lo que no resulta controvertido es que el nivel de productividad portuaria afecta directamente la competitividad del comercio por agua. No obstante ello, sobre ese espinoso asunto, aún no hay muchas voces revelando preocupación.</description>
 <category domain="http://www.nuestromar.org/categorias/destacados">Destacados</category>
 <pubDate>Fri, 23 Feb 2018 17:39:36 +0000</pubDate>
 <img>img/img_2.jpg</img>
</item>
<item>
 <id>3</id>
 <title>Se conmemoraron 114 años de permanencia argentina ininterrumpida en la Antártida</title>
 <link>http://www.nuestromar.org/65938-02-2018/se-conmemoraron-114-os-permanencia-argentina-ininterrumpida-en-ant-rtida</link>
 <description>Cada 22 de febrero se celebra en la Argentina el Día de la Antártida. La fecha recuerda la primera vez que la bandera argentina fue izada en ese territorio: ocurrió en un día como hoy de 1904 durante la inauguración de la Base Antártica Orcadas en la isla Laurie, que forma parte de las Islas Orcadas del Sur.
Desde entonces, la bandera argentina flamea sin interrupción en el continente blanco, que cubierto de gigantescas masas de hielo de hasta 4500 metros de espesor y barrida por vientos es todavía un lugar misterioso.
Sin embargo, el origen de esta historia se remonta a 1902 cuando la Real Sociedad de Geografía de Escocia organizó una expedición científica hacia el mar antártico. La expedición estuvo a cargo de William Speirs Bruce a bordo del Scotia.</description>
 <category domain="http://www.nuestromar.org/categorias/principales">Principales</category>
 <pubDate>Fri, 23 Feb 2018 17:38:53 +0000</pubDate>
 <img>img/img_3.jpg</img>
</item>
<item>
 <id>4</id>
 <title>Productividad portuaria, la asignatura pendiente</title>
 <link>http://www.nuestromar.org/65937-02-2018/productividad-portuaria-asignatura-pendiente</link>
 <description>Más que la distancia geográfica, vale el nivel de conectividad, entendido como la productividad de la cadena logística. Si bien con ciertos fundamentos se propone que esas bajas de costos no se estarían trasladando directamente a los valores de los fletes marítimos, lo que no resulta controvertido es que el nivel de productividad portuaria afecta directamente la competitividad del comercio.
La nueva administración portuaria nacional ha realizado admirables esfuerzos por bajar los costos portuarios obteniendo una reducción, entre otros, del costo de la estiba, de los servicios sanitarios y recientemente una significativa reducción en las tarifas de practicaje y pilotaje.
Sin embargo, si bien con ciertos fundamentos se propone que esas bajas de costos no se estarían trasladando directamente a los valores de los fletes marítimos, lo que no resulta controvertido es que el nivel de productividad portuaria afecta directamente la competitividad del comercio por agua. No obstante ello, sobre ese espinoso asunto, aún no hay muchas voces revelando preocupación.</description>
 <category domain="http://www.nuestromar.org/categorias/puertos">Puertos</category>
 <pubDate>Fri, 23 Feb 2018 17:37:28 +0000</pubDate>
 <img>img/img_4.jpg</img>
</item>
<item>
 <id>5</id>
 <title>Nuevo escaneado bajo techo en el Puerto de Mar del Plata</title>
 <link>http://www.nuestromar.org/65936-02-2018/nuevo-escaneado-bajo-techo-en-puerto-mar-plata</link>
 <description>La Aduana invirtió 11 millones de pesos para construir un galpón donde posicionó el camión escáner para controlar toda la carga que se exporta e importa por el puerto de Mar del Plata. "El objetivo es fortalecer la seguridad en el control del puerto. Es una herramienta no intrusiva que ahora no tiene limitaciones de uso, se puede usar las 24 horas con cualquier condición climática"
El galpón de 20 metros de frente por 40 de largo y 9 de alto que la Aduana Mar del Plata construyó a metros del acceso a las Terminales 2 y 3 alteró el paisaje portuario en zona primaria, junto con los contenedores vacíos que se amontonan en el predio de TC2, sobre las secciones Cuarta y Quinta.
Con una inversión de casi 11 millones de pesos, a través de una licitación pública, el organismo que encabeza Carlos Cavallero como Administrador del área Mar del Plata, buscó preservar el camión escáner Nuctech, que hasta el momento funcionaba al aire libre en el mismo sector primario donde ahora se construyó el galpón.</description>
 <category domain="http://www.nuestromar.org/categorias/puertos">Puertos</category>
 <pubDate>Fri, 23 Feb 2018 16:58:08 +0000</pubDate>
 <img>img/img_5.jpg</img>
</item>
<item>
 <id>6</id>
 <title>Compañía Sud Americana de Vapores pagará más de US$8 millones en multa a Comisión Europea</title>
 <link>http://www.nuestromar.org/65935-02-2018/compa-sud-americana-vapores-pagar-m-s-us8-millones-en-multa-comisi-n-europea</link>
 <description>La Comisión Europea (CE) impuso una multa a un grupo de empresas de transporte marítimo de vehículos, entre las que se encuentra la Compañía Sud Americana de Vapores (CSAV), por incumplir las normas de competencia de la Unión Europea (UE) en el mercado del transporte de vehículos, según informó un comunicado oficial de la Compañía, el cual precisa que deberá cancelar US$8.627.064 millones (7 millones de EUROS) de multa, asegurando que esto no afectará el funcionamiento de la empresa.
Debido a la colaboración prestada por CSAV desde el inicio de la investigación y su acotada participación en las citadas prácticas, la sanción impuesta a la Compañía, basada en un acuerdo alcanzado con la referida Comisión, implicará el desembolso de aproximadamente EUR 7 millones, correspondiente al 1,8% del total de las multas cursadas por el regulador europeo (EUR 395 millones).</description>
 <category domain="http://www.nuestromar.org/categorias/transporte-mar-timo-y-fluvial">Transporte Marítimo y Fluvial</category>
 <pubDate>Fri, 23 Feb 2018 16:25:00 +0000</pubDate>
 <img>img/img1.jpg</img>
</item>
<item>
 <id>7</id>
 <title>Se conmemoraron 114 años de permanencia argentina ininterrumpida en la Antártida</title>
 <link>http://www.nuestromar.org/65934-02-2018/se-conmemoraron-114-os-permanencia-argentina-ininterrumpida-en-ant-rtida</link>
 <description>Cada 22 de febrero se celebra en la Argentina el Día de la Antártida. La fecha recuerda la primera vez que la bandera argentina fue izada en ese territorio: ocurrió en un día como hoy de 1904 durante la inauguración de la Base Antártica Orcadas en la isla Laurie, que forma parte de las Islas Orcadas del Sur.
Desde entonces, la bandera argentina flamea sin interrupción en el continente blanco, que cubierto de gigantescas masas de hielo de hasta 4500 metros de espesor y barrida por vientos es todavía un lugar misterioso.
Sin embargo, el origen de esta historia se remonta a 1902 cuando la Real Sociedad de Geografía de Escocia organizó una expedición científica hacia el mar antártico. La expedición estuvo a cargo de William Speirs Bruce a bordo del Scotia.</description>
 <category domain="http://www.nuestromar.org/categorias/ant-rtida">Antártida y Malvinas</category>
 <pubDate>Fri, 23 Feb 2018 16:05:08 +0000</pubDate>
 <img>img/img2.jpg</img>
</item>
<item>
 <id>8</id>
 <title>Para sanear el Riachuelo, hay que cambiar el paradigma</title>
 <link>http://www.nuestromar.org/65933-02-2018/sanear-riachuelo-hay-que-cambiar-paradigma</link>
 <description>Las ONGs que integran el Cuerpo Colegiado creado por la Corte para monitorear el cumplimiento de su orden de sanear el Riachuelo, han presentado un escrito al Juez Federal de Morón, a cargo de la ejecución de ese fallo, donde reclaman que se cambie el paradigma que desde hace más de diez años inspira la regulación que no logra recomponer las aguas, el aire y los suelos de la Cuenca Matanza Riachuelo.
En su escrito, le piden al juez que disponga suspender los vertidos contaminantes autorizados por la Autoridad de la Cuenca (ACUMAR) e intime a esta para que presente una nueva resolución adecuada para cumplir la sentencia, bajo apercibimiento de aplicarle las multas dispuestas en el fallo del 8 de julio de 2008.
La presentación argumenta que es preciso salir del paradigma que omite regular las descargas cloacales de AySA y permite descargar determinada cantidad de contaminantes por volumen de efluente, sin considerar su carga másica total ni su efecto tóxico, complicado por la presencia simultánea de distintas sustancias.</description>
 <category domain="http://www.nuestromar.org/categorias/principales">Principales</category>
 <pubDate>Fri, 23 Feb 2018 04:53:28 +0000</pubDate>
 <img>img/img3.jpg</img>
</item>
<item>
 <id>9</id>
 <title>Prefectura realizó una nueva persecución a buque chino pescando ilegalmente en aguas argentinas</title>
 <link>http://www.nuestromar.org/65932-02-2018/prefectura-realiz-una-nueva-persecuci-n-buque-chino-pescando-ilegalmente-en-aguas-argentinas</link>
 <description>Desde las 01.53 del día de ayer el guardacostas GC24 Mantilla detectó un buque pesquero Potero sin identificación AIS en posición S 46º 33' 04" / W 060º 57' 10" pescando a 0,918 MN dentro de Zona Económica Exclusiva Argentina.
 "... Al intentar ser detenido para inspección, el buque emprendió la huida hacia la Zona de conservación MALVINAS. A partir de ese momento se inició la persecución siguiendo los pasos indicados por el protocolo de actuación para unidades de Superficie. Se trata del Buque Pesquero JING YUAN 626, Bandera REUBLICA POPULAR CHINA.
La situación fue puesta en conocimiento del Juzgado Federal de Comodoro Rivadavia, del Vicecanciller del Gobierno de la bandera del buque y del Ministerio de Relaciones Exteriores y Culto, recibiendo de este último directivas de no ingresar en el área Malvinas, tomando todos los recaudos necesarios para no causar daños a la tripulación del buque infractor.</description>
 <category domain="http://www.nuestromar.org/categorias/destacados">Destacados</category>
 <pubDate>Fri, 23 Feb 2018 04:52:24 +0000</pubDate>
 <img>img/imagen_3.jpg</img>
</item>
</channel>
</rss>